《**IZUMO零**》是日本[Studio
e.go\!公司在](../Page/Studio_e.go!.md "wikilink")2005年9月22日發售的[成人遊戲](../Page/日本成人遊戲.md "wikilink")，也是《[IZUMO](../Page/IZUMO.md "wikilink")》的前傳（但比《IZUMO》遲發售）。\[1\]\[2\]遊戲以19世紀，[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[明治維新時代作背景](../Page/明治維新.md "wikilink")，時間是1879年（明治12年），舞台是國際都會[橫濱](../Page/橫濱.md "wikilink")。日本SUCCESS公司在2007年7月12日發售[PlayStation
2版本](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")，標題為《****》。\[3\]

## 遊戲系統

此作改用[戰略模式](../Page/战略游戏.md "wikilink")，有別於前作的[角色扮演類型](../Page/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")。另外遊戲角色的男女比例為一比一，避免了像前作「陰盛陽衰」的情況。另外在男女角色的配對中，在遊戲初推出時，只有兩個組合，第三組需安裝「迪波巢箱」的擴充方能啟動，分別是親兄妹關係的和人與陽子、同鄉關係的虎之助及美園，以及同為水上人的宗一郎和萌夕。

## 故事

在幕末的動亂中失去雙親的主角永峰和人，按照祖母的遺囑，到橫濱尋找及投靠桐谷五郎。同時其他主角又因不同原因及目的而來到橫濱，計有作武者修行的虎之助、履行長官命令的海軍精英宗一郎，以及分別為了尋找配偶、父親及兄長的美園、萌夕和陽子。桐谷五郎便把他們六人編入一個名為「警視廳特別班」的特別小組，專門進行各地的驅魔任務，解決惡靈的問題，另一方面又要阻止嚴齋等人的奪權陰謀。在遊戲結局的結尾，時間轉到100多年後的世界，當年建立的「警視廳特別班之碑」已成為一處私人地方。在碑前出現的老人和少年，其實是《IZUMO》中的塔馬六介和塔馬光（），並在二人對話中提及塔馬美由紀的名字。

## 登場人物

### 主要角色

  - 永峰和人（聲優：木島宇太）

  - 山田虎之助（聲優：ワッショイ太郎）

  - 澤木宗一郎（聲優：空野太陽）

  - 永峰陽子（聲優：木村あやか）
    和人的妹妹。

  - 上杉美園（聲優：榎津まお）

  - 玉城萌夕（聲優：水野江麻）

### 其他角色

  - 桐谷五郎（聲優：田仲欽三）

  - 藤田五郎（聲優：）

  - 柳鐵舟（聲優：高岡政人）

  - 桐崎芳乃（聲優：黒崎猫）

  - 花山俊輔（聲優：九條忍）

  - 船長（聲優：しがけんじ）

  - 山田辰之助（聲優：マッハ3.5）

  - 富田兵馬（聲優：鉄滝次）

  - 桐崎綾乃（聲優：萩原五月）

  - 國木田義一（聲優：青井京四郎）

  - 玉成茂雄（聲優：濱屋喜助）

  - 不知火士郎（聲優：黒崎猫）

  - 不知火嚴齋（聲優：馬並硬太）

  - 岩永（，聲優：高奈ゆか）

  - 永峰幹夫（聲優：しがけんじ）

  - 永峰美津子（聲優：彩世ゆう）

### 守護精靈

  - [多紀理](../Page/多紀理毘賣命.md "wikilink")（，聲優：如月美琴）
    [宗像三女神的長女](../Page/宗像三女神.md "wikilink")。

  - [多岐都](../Page/多岐都比賣命.md "wikilink")（，聲優：彩世ゆう）
    宗像三女神的次女。

  - [狹依](../Page/市寸島比賣命.md "wikilink")（，聲優：仁藤櫻）
    宗像三女神的三女。

  - ウズメ（聲優：柏木リナ）

  - キジムナー（聲優：雅）
    [琉球的精靈](../Page/琉球.md "wikilink")。

  - ミシャグジ様（聲優：九條忍）
    白蛇的化身。

## 主題歌

  - 片頭曲 Big New Wave\[4\]
    作詞：CANDY　作曲/編曲：ぴょんも　歌手：CANDY

<!-- end list -->

  - 片尾曲 千年先さきも…
    作詞：中山♥マミ　作曲/編曲：Angel Note　歌：中山♥マミ

## 工作人員

  - 原畫：[山本和枝](../Page/山本和枝.md "wikilink")\[5\]
  - 劇本：高橋直樹
  - 音樂：Angel Note、ぴょんも
  - 影片：神月社

## 相關商品

  - IZUMO零 ビジュアルファンブック

<!-- end list -->

  -

      -
        出版社：笠倉出版社　發售日：2005年11月25日　ISBN 9784773003123

<!-- end list -->

  - History of IZUMO ワールドガイドブック

<!-- end list -->

  -
    出版社：笠倉出版社　發售日：2006年4月25日　ISBN 9784773003161

<!-- end list -->

  - IZUMO零 横濱あやかし絵巻　ビジュアルガイド

<!-- end list -->

  -
    出版社：JIVE　發售日：2007年8月1日　ISBN 9784861764356

## 參考來源

## 外部連結

  - [遊戲主頁（Studio
    e.go\!）](http://www.studio-ego.jp/game/izumo0/index.html)
  - [遊戲主頁（Success）](http://www.success-corp.co.jp/software/ps2/izumo/index.html)

[ja:IZUMO (ゲーム)\#IZUMO零](../Page/ja:IZUMO_\(ゲーム\)#IZUMO零.md "wikilink")

[Category:2005年日本成人遊戲](../Category/2005年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:Windows遊戲](../Category/Windows遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2遊戲](../Category/PlayStation_2遊戲.md "wikilink")
[Category:Studio e.go\!](../Category/Studio_e.go!.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:戰略遊戲](../Category/戰略遊戲.md "wikilink")
[Category:日本神話題材作品](../Category/日本神話題材作品.md "wikilink")
[Category:明治時代背景作品](../Category/明治時代背景作品.md "wikilink")
[Category:橫濱市背景作品](../Category/橫濱市背景作品.md "wikilink")

1.  [IZUMO零（ゼロ）
    特別版](http://www.getchu.com/soft.phtml?id=129381)Getchu.com
2.  [Izumo 0](https://vndb.org/v619)The Visual Novel Database
3.  [IZUMO零
    〜横濱あやかし絵巻〜](http://www.famitsu.com/cominy/?m=pc&a=page_h_title&title_id=1293)ファミ通.com
4.  [IZUMO零](http://erogetrailers.com/soft/3690#layout_page)ErogeTrailers
5.  [IZUMO零](http://erogamescape.dyndns.org/~ap2/ero/toukei_kaiseki/game.php?game=4909#ad)ErogameScape
    -エロゲー批評空間-